---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۱ - دریاچه اشک
---
# غزل شمارهٔ ۱۱ - دریاچه اشک

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>طبعم از لعل تو آموخت درافشانی‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>ای رخت چشمه خورشید درخشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سرو من صبح بهار است به طرف چمن آی</p></div>
<div class="m2"><p>تا نسیمت بنوازد به گل‌افشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر بدین جلوه به دریاچه اشکم تابی</p></div>
<div class="m2"><p>چشم خورشید شود خیره ز رخشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دیده در ساق چو گلبرگ تو لغزد که ندید</p></div>
<div class="m2"><p>مخمل اینگونه به کاشانه کاشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دارم از زلف تو اسباب پریشانی جمع</p></div>
<div class="m2"><p>ای سر زلف تو مجموع پریشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>رام دیوانه شدن آمده در شان پری</p></div>
<div class="m2"><p>تو به جز رم نشناسی ز پریشانی‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شهریارا به درش خاک نشین افلاکند</p></div>
<div class="m2"><p>وین کواکب همه داغند به پیشانی‌ها</p></div></div>